『薪火post』BNO 續期資訊(3)

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）
英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)
香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）
所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）
兩張符合規格的相片
過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）
其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛（高登） & 郭藹明日香（高登）製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

睇完覺得有用既, 歡迎腸油俾我地

續領BN(O)須知:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢&#21874;答案係上面&#22000;份google doc入面已經講齊哂，如果你問&#21655;以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過&#21655;期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你&#22021;護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你&#22021;眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印&#22021;頁、有visa&#22021;頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
你應該仲有一本未剪角&#22021;
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細&#22021;BN(O)都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄&#22021;文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外&#22021;護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份&#22050;重量而定
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
DHL $ 自己打上去hotline問價

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我&#21707;呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕&#22021;就唔簽寄&#21655;先，HMPO覺得你要&#22021;就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以

開post template:

未得閒搞個連登版住 ，擺住先

1. 依家用得BN(O)嘅好多都叻仔黎，邊會係新幹線仲走得嘅情況下on99咁等飛機
2. 英國領事館無出手嘅理由，正如啱啱都講咗，新幹線同JR仲可以提供服務，而且你哋全部都有瓦遮頭，無急切需要撤離，咁出手黎做乜？當然如果你有領事保護嘅需要係可以搵佢哋。
3. 英國嘅外交機構係用對手黎做嘢，唔似某個國家鍾意用把口講完當做咗，有鏡頭就做show，無鏡頭就將國民置之不理。
4. 嗰班中國人無機搭就打鳩班地勤，都唔知係唔係日本政府覺得班友麻撚煩叫中國政府派人安撫下佢班國民咪撚搞事。

Lm

其實等到停雪咪有機囉
需要特登包機咩
btw果架包機洗唔洗錢

冇買旅遊保險?

幫女朋友申請左bc
發覺佢地多左行european union 係封面
都幾明顯
希望去歐洲唔會比人發現

女朋友話去到大叫he is chinese he is chinese

當年311，英國班包機係咁樣安排：

For those British nationals and their immediate families directly affected by the tsunami there will be no charge. For British nationals and immediate families who were not directly affected by the tsunami, and who want to make use of this option, there will be a charge of £600 per person, comparable to commercial flight options.

bc同bno最明顯就係多左行european union

留名pish

唉，全家都有BNO, 但得我續
講極佢地都認為只係旅遊證，用到又平就得
完全說服唔到佢地

咁你咪自己使啲錢幫佢哋續囉

佢哋有無追菲律賓黑獄post

啊，仲有，一個溫馨提示，加一個非常有用嘅tips

海神廟同水神廟係兩個唔同地方黎，一個出名d，你睇清楚先ok

另一個應該非常有用

峇里同雅加達出入都會成日搭的士，的士有時又要殺價有時又要min charge

佢地當地有個app 叫「grab」，你搵個當地收到sms嘅電話register就得，超級超級方便，事前又可以知道價錢（平過taxi）唔使講價之餘，重點係大家都知道目的地係邊度，唔會錯又唔使比人呃。

如果得一個人，更加可以叫電單車，好處係避開曬所有塞車。我因為塞車最少唔見左兩個景點

北海道好似冇廉航

直飛香港梗係冇
轉機嘅話有peach同vanilia

屋企人試過塞車塞左五個鐘
印尼交通係成個東南亞最差
最慘係bno要voa
所以唔係好有興趣都唔好去印尼

新 post 留名

第三版

搭船落東京都仲快過佢地係到等，個腦真係呢

留名
好唔容易搵到朋友合資格副簽，本身以為都係bno
點知bc黎 ，真係救左我一命

一陣拿去掛號，有好消息再匯報

嘩Bc，恭喜曬！
點解係掛號嘅？

你係BC定你個合資格副簽FD係BC?

宜家用本新passport 去日本

破佢處

點樣先可以有bc?

而家未有的話，同英國人結婚就有喇

我申請成功過
應該有唔少人都可以參考

首先有以下兩樣野就可以衝
1:自己本BNO（舊到係嬰兒時申請都可以）
2:自己份97前嘅出世紙證明正本

然後根據巴打介紹去佢個官網填野
好多野唔填都唔緊要
阿爺個啲我真係唔識填
但至少填你自己同你老豆老母
（記得一定要印返你嘅文件，仲要記住自己個AC同PW)

交完表可以搵幾日時間準備以下文件
1:影張BNO相2張（同影相鋪講影BNO相就可以）
2:之後我拎咗HSBC嘅信件，英國應該查到我嘅資料（收件人係自己個名，呢個係你嘅地址證明）
3:一本香港特區護照正本（自己嘅）
4:97前出世紙正本
5:你本舊到過曬期嘅BNO
6:你回郵地址（如需要）

齊曬就放入去公文袋
拎去速遞公司寄國外掛號信（唔好貪平）
我就擇咗DHL，佢因爲國際慣例，會要求你係佢面前開份野睇吓你寄咩野出去，所以唔好封死佢先
之後跟住份印出嚟嘅野填地址就可以
由你開始到收返應該一個月左右
所以要小心唔好封旅行先

有人講要有專業人士或拎BNO或英國身份嘅人為你簽名先得
但我冇咁做到，但最後成功咗

有無人WhatsApp 收到奶共message，叫人出國要帶回鄉證

share黎睇下

當然係我朋友，我都想自己係bc
應該無大分別，只要符合副簽要求

bc不是我。無錢再用speedpost加上唔趕咪掛號算

轉左being processed超過10日留名

建議forward 呢段嘢嘅撚屌親自喺外國跌一次特衰體驗吓

睇完打撚左冷震

啱啱去完印尼番黎
Jakarta->Yogyakarta->Bali Ubud->Komodo->Bali Amed
一定一定要裝grab 另外印尼野真係難食過屎

雅嘉達塞車真係永世難忘

留名等睇打唔通

留名

睇晒好多相關資料，我想問一下個procedure問題，因為有d亂

首先 我係咪去 hmpo個website去填晒我既野 再比錢，去到依個step我都係純粹online比佢?

跟住比完錢，先可以print到 佢嗰邊既 declaration form? 再填晒d野 同 副簽， 跟住郵寄比hmpo嗰邊就ok?

2014年都叫今日

同意
打得通先算

菲律賓人質被折磨10小時後

真係未見過
打得通都會話你冇回鄉證幫唔到手
先返大陸再落hong kong

有無去gunung bromo or Ijen?

特區護照已經足夠證明持證人中國公民身份，如果中國嘅外交機構見唔到回鄉證就當無到嘅咁呢啲叫刁難。

你估依家所有香港嘅中國公民一定有回鄉證架？個款似係半呃半氹啲港豬去申請回鄉證

網上填表，畀錢，print form簽名同跟住checklist 執文件，最後就係寄

想搵個好似圖中既套包住本野...有冇咩地方有

華僑一向叫耶加達

去西班牙玩?

我買左依隻，安慰下自己果本係BC

我想問親戚簽呢
係咪連表兄妹都唔得

規矩係唔得，總之佢同你有血緣關係或者嗰啲原本係外人但佢哋同你有血緣關係結婚嘅人都唔可以係你嘅副署人。

當然你要博另計，反正都唔知佢哋會查到幾深，同埋衰咗都只係叫你搵過個副署人。

European Community

啲人以為你揸過期護照

其實點解要用護照套

話說我星期二到英國個下
個IO見到本bno居然問我本野點得返黎

因為真係好易甩色
利申：過來人

搵唔到European Union

【英國檔案解密】曾最壞打算 料500萬港人淪難民

唔係我黎...圖偷人架咋

我想搵透明既套笠下咋

淘氣

唔會用支那野

好老實，你喺其他地方買都好大機會係 made in china
trump 上台就可能會變

BNO已經入套、放櫃桶，封面塊硬皮都係會孿

Happy new year

咁就一年

新年快樂

新嘅一年祝大家續bno順利

祝各位今年續passport順順利利

新一年祝大家本嘢唔好甩色
利申：一年粗用已甩一半

And long live the queen

恭喜

新1英鎊 好似幾好j

事頭婆頭像

我比較concern係超市d車仔係咪要全部轉新車
因為超市推車仔係要入£1 deposit

機場啲車都係

有refund咖呵？

超市係deposit黎 還車仔嗰時插返條鏈就可以拎返
機場唔知未用過

用嚟塞住個位都可以冇refund㗎咩？

你唔插返條鏈咪冇

Countersign
朋友係bc
不用影passport 資料？

想問填表係咪要填埋雙親資料
父母走左佬點算

你連佢哋名都冇?
出世紙都冇?

有咩問題？唔知咪答唔知同解釋點解唔知，簡單一句就搞掂，我就建議你既然係打算續嘅就直接撳入個網站申請，根本唔需要諗得咁複雜。

請相信你對眼睇到嘅嘢。

多謝巴打解答
連登有愛

我覺得D人信gotrip 篇文多D

噉就係一個續證嘅測驗，豬咁蠢嘅人唔應該續
本身佢個網都有粵英嘅instruction

好多野睇完doc唔會問得出

聰明人:
自己睇 同 HMPO 資料，或
Google 搵到 同 HMPO 資料

普通人:
睇 doc，或
搵到依個 post 睇 doc，或
搵到舊登 post 再過黎睇 doc，或
搵到舊登 post 睇 doc，或
開口就問 (呀唔係，應該係無恥聰明人)

豬咁蠢:

終於轉左dispatched

好想續好想續
但係手頭緊

你諗你啦
上面巴打就話越早越好，以後會更加難

你咁諗就呢世都續唔到，同強迫自己儲錢一樣

每個月都會手緊，你拎信用卡一碌，就會有辦法迫到自己拆掂佢

我當年13年一碌，都好肉赤，但bno就用到宜家

sam巴打而家點?

仲有冇更新?

有人想要都冇...有人有就唔續

上年續...續完GBP就開始跌....只係後悔唔更早續

上香港郵政個網查返個空郵掛號 我寄出去既野12月30已經到左英國
但查返我續bno進度果part 仲話await information from applicant 乜咁係英國咁耐都去唔到hmpo果邊嫁咩

你 check 咗 royal mail tracking 未?
同埋人哋都係尋日先放完假，你想點

我純粹問下 因為我未寄過野出國
Royal Mail tracking check左 not yet available

我都係窮學生，係暑假做左陣parttime之後有錢就續。

3月尾去英國,而家renew返本bno仲趕唔趕得切?

你冇漏野冇問題正常兩個星期就有

你又岩既 而家比錢先

英國仲放緊佢地嘅大假

進行中...

唔記得

想問係咪寄左特衰正本就唔洗再逐頁影印

yes

巴打跟進成點

巴打係咪仲等緊覆

上面咪答咗

巴打有冇睇

我曾經響上一個post問過巴絲副簽問題，響23/Dec我send左份需要副簽但無人簽既application去英國

我舊bno過期差唔多廿年、加左張出世紙copy，住址證明係政府差响單，我張相仲要係有少少微笑，仆街快圖美影相時無提我唔好笑我自己又唔記得

我係寄空郵，HK Post話28/Dec英國已經簽收。
但每日望住個status 都係awaiting application...
到30/Dec終於都轉左being process
頭先岩岩check status 仲轉埋做dispatched

恭喜哂
聽日我去旅行喇
揸BNO去日本好串 但我鐘意

我早幾日仲寄speedpost張相腳同form去美國俾我亞妹個男朋友叫佢幫我countersign.... 宜家順利就放心晒！
唔該晒之前解答我問題既各位巴絲

岩岩有朋友揸bno去歐洲，佢話用bno出入境係唔會吸印。
如果大家想去旅行時儲印仔要留意下

叫佢吸比你 唔得咩

成篇野就係講依加唔係歐洲公民身分，而將來亦會因為中英聯合聲明而唔比

但中英聯合聲明中國已經講到失效，咁英國又何必繼續跟住呢條規則玩呢

你本身就英籍
有咩串啫？

未必
我都試過 佢話「你呢本英國護照黎架喎」
我exchange個陣入返德國境 佢地直頭話我有德國residence permit 唔可以吸
不過要睇邊到嘅 大國家未必會肯吸
反而細國家啲人好肯幫你
我個次係塞爾維亞飛克羅地亞
本身佢都唔諗住吸嘅 我就問可唔可以吸個印
關員姐姐超級好笑容 仲問我想吸邊版

試過有朋友揸廁板係德國返英國
比德國啲戇鳩航空公司職員話「你呢本中國護照黎架喎 你冇簽證係點入黎德國架 你要有簽證先入得英國架」
咁撚大隻字寫住Hong Kong都睇唔撚到...
我朋友就嚇到喊 又同我求救
我只可以比個建議佢 就係即刻續返BNO

因為日本個邊有時都唔知呢本係咩黎 要解釋下
Any肥 本身呢一兩日搵極都搵唔到本BNO 但我check in又填左資料 幾撚驚要用廁板 好彩搵返
去韓國 啲人一見BNO即刻講英文 爽
好撚憎講強國話

嚇到喊
都係個句一見到廁板=支那人

而家多左人用bno去日本 大機場應該識分

聽日去廣島

屌 個陣仲未有咁多事 又要出國 於是整左48頁廁板 仆佢個街 哂鳩左啲錢
依家咁撚厚都唔知要黎做乜 真係當廁板用
BNO就整得32頁 好dum心口

巴打我同你一樣28號寄到
岩岩終於收到dhl sms

咁多免簽32頁都好難用得曬 除非成日飛嗰啲

你地估bno 未來係點 好定壞

第一次就係廣島破BNO處

我都係聽日去旅行

我仲未破BNO處

10年其實可能啱啱好夠用掛
因為去左exchange visa+ residence permit貼左足足3版
同埋呢 我平時唔係強逼症患者 但我好憎passport印唔跟次序
個次visa一野貼落12頁 我個陣先用到第8頁咋屌佢老味
結果啲人跟住張visa亂咁dum印 我本野已經去到17頁 但中間空左兩三版 屌

本bno設計得好靚,個人資料個頁好好j

Hong Kong express d機票最近幾平
其實好想去關島/塞班島 雖然唔知有咩好做

師兄去邊

我係吉隆坡
仲要吸印條友手勢勁差 兩個印ar左我大半版 唔撚使用啦個版

佢哋求其打開本嘢就 毒撚又唔敢出聲

沙巴,汶萊

我都覺
以前啲證件相張張都柒到喊 唯獨BNO個張最靚

我之前去過三次日本但係都係用厠板 近排先續返bno

正 我都想去
世界真係好大 去唔完

我都係 去左兩次日本都係廁板 唉屌

因為同佢講想吸邊版嘅話又驚比人屌

第一篇未睇，第二篇垃圾黎，淨係歐洲人權公約嘅解讀就已經錯哂。

唔使怕，護照number可以唔同的，名一樣就上到機

gotrip寫嗰篇垃圾條友寫之前真係唔使諗下，如果呢個「相要一個月內影嘅，仲要搵份用同一批相嘅文件做supporting」條件係真嘅話，我都幾想知有幾多人真係續到護照

信gotrip篇垃圾嗰啲，記得真係搵兩張護照相兼搵份用同呢兩張護照相一樣嘅相嘅文件黎做證明文件，唔係唔好續。

直布羅陀本BNO 咁正

BN(O)只係香港人有，無其他英國國民有。

直布羅陀呢本係BC黎。

英女皇仲記唔記得我地嫁

我今次續，我係特登shirt衫打呔落快圖美影，曬出黎發現個人高低博同有影，特登再影過第二set先send去整bno，點知hmpo居然冇我資料唔批

唯有焗住去整廁板，頂佢張相黑白乜都睇唔清，不過個樣都係靚樣一個

唯一就係我個簽名唔夠靚 寄左出去先至會印落本bno到

嗰篇垃圾執着於講歐洲人權公約第四議定書第二條第一款，我之前已經解釋過，歐洲人權公約嘅存在係要避免二十世紀四十年代嘅悲劇重演，如果用嗰篇垃圾嘅解法嘅話，德國若然有一日變返一個法西斯國家，係唔係又屈班猶太人係GN(O)，然後掉哂佢哋出德國，然後被人告上歐洲人權法院之後，用佢嗰隻解法為自己開脫先?咁有又點阻止上世紀四十年代嘅事重演？都弱撚智

再睇埋第三條，明文寫住「禁止驅逐本國人」，如果第四議定書對英國係有法律約束力嘅話，BN(O) 或者其他非BC嘅英國國民繼續無居住英國嘅權利係即屬違法。呢點係2009年英國政府回應英國國會上議院嘅提問時已經寫得好清楚，係未解決嗰啲持英國護照但無英國居留權嘅問題前，不可能確認第四議定書。

單單係呢點，嗰篇「澳門人」寫嘅垃圾蓄意隱瞞重大疑點黎使自己立論成立，我就建議你哋睇下就算啦，無需認真。

唉，我仲要為左本bno重新設計過個簽名，練左幾次先簽落form，一次衰左簽第二次先ok寄出

睇得出你真係好想要

同你一樣都你廿三號寄去英國 但三十號先到英國
今日睇都仲係await

簽入境紙係咪一定要簽返果個簽名嫁

下星期去東京又要用BNO了

點解巴打們轉dispatched轉得咁快
我15號到而家都係being processed
check晒email都唔見佢叫我補文件

你唔係lost case的話大致都唔會有問題嘅。

佢地有香港人有外國人，我睇曬BNO咁多期，覺得香港人做就快d，外國人做野係慢d冇咁上心，不過香港人做有時會手緊d要求countersign機率高d。

我寄左舊bno
有bno countersign
等到後日我返香港都未批
...會唔會係遺忘左我份申請

你跟足哂根本唔駛驚啦

望到個個都咁快 得我咁慢有d唔明姐

其實揸bno去歐洲有無咩攻略？

如果入神根區嗰陣排EU隊/無蓋印，之後去其他國家嗰陣被IO認到本嘢係BNO,問點解無入境印咪要解釋一輪

依家咁講bno姐係唔可以係歐洲搞working permit,因為只當bno係一個旅遊證件?

1. 留入境神時嘅boarding pass／車票
2. 如果你A神根國入，B神根國出時佢發現問題嘅，佢哋知你係第二國神根國家入嘅話，通常都唔會再理。
3. 但係如果你係同一個國家出入而走嘅時候先發現，咁你就可能麻煩啲，有巴打試過係德國咁嘅情況最後要補返stamp入境印同stamp返出境印。

所以，有入神根嘅boarding pass / 車票嘅話就夠做。同埋佢哋自己都身有屎，搞得出啲咩大事。

Sorry呀
我真係無追post

Sam試左ns form未

我以前都講過，如果你無心理準備係你申請居留被拒後請律師告鳩佢哋政府嘅話，咁你就算數啦。

佢哋唔批嘅理由唔係因為BN(O)係「旅遊證件」，BN(O)係英國國籍係無容置疑。唔批而係因為一個英國國民係唔係歐洲公民係需要睇英國1982年嘅聲明，而聲明只有三類人係歐盟公民，包括BC、直布羅陀BDTC同埋憑藉愛爾蘭關係取得嘅BS。所以順理成章可以唔畀你居留嘅原因。而以往亦都有人就BN(O) 是否歐盟國民向法院申請JR，結論就係要睇返1982年嘅聲明黎決定，簡稱唔得。

但係我哋之前都講過係有辦法令佢哋屈服，權利是否存在，在乎你有無決心當呢啲權利被受威脅時捍衛，如果你唔打算搵定律師嘅話，咁你都係算鳩數啦，當呢件事無存在過。

好似之前有人成功用BNO 拎到德國residence permit , 依家係咪已經關上大門？

最好簽返呢個簽名，你當碌卡咁就得

1. residence permit 係唔會畀EU citizen，所以佢當你係eu citizen嘅話，你搞掂哂啲手續之後，係唔會拎到卡。
2. 必須感謝一班無知嘅香港人長期樂此不疲咁問佢哋BN(O) 有無得住，提醒佢哋自己嘅存在，所以佢哋惟有拎返1982年嘅聲明出黎按本子辦事
3. 大門有無閂，都係嗰句，你請唔請律師？依家你哋問得呢個問題我都係咁問，你唔肯請又食閉門羹嘅話，咁就係咁多架啫。

唔差在等多陣，外國人做野的確好慢。加上連住聖誕新年假

月尾入西班牙都會用BNO

如果後生又唔怕辛苦、又唔怕食閉門羹咪去試吓囉。有人試過得，有人試過唔得，路都係人行出嚟，成功嘅咪好好把握機會留低，碰釘嘅咪返香港繼續生活囉。後生遙遙，好多事仲拎得起、放得低。眼見都有少數年輕人攞咗WORKING HOLIDAY VISA之後，有老闆肯幫佢地申請居留證。

若果你只係諗住投機攞居留，但又唔捨得香港份工，咁不如留係香港算罷啦。就算攞到居留權而無打算係果邊工作納稅的話，你個居留權都係唔穩陣，分分鐘會無咗。唔係話你係歐盟公民申請其他歐盟國家居留一定得， 以我眼見佢地都要登記同某程度審批。居留權最多只係長期性質，唔係永久性，你一直無正當職業，收入唔穩定，永久居留權／入籍都唔會有着落。

如果只係諗住攞歐盟國籍但又唔想付出的話，現階段都只可以等運到。

係。柏林機場移民局係其中一個最大機會係出境果陣問你幾時入境。兩個月前試過被人問，又要攞證明。
第二個係塞浦路斯Larnaca，又係出境果陣問幾時入境。不過佢又無問我攞任何證明。
自從BNO07年歐盟免簽之後，我都好少俾移民局審犯咁盤。最on9係10年去布達佩斯遇着英航罷工改飛維也納，入境果陣條懵丙懶勁死同我拗話BNO要簽證，我本護照果陣大大話已經有十幾個歐盟出入境印，我話我本護照有咁多神根記錄，唔需要簽證，佢大我話神根還神根，呢度係奧地利，奧地利有自己入境政策。真係聽到我啤一聲，跟住等咗十幾分鐘有另一位職員帶我去見高層，途中呢位職員都認為我係要簽證，我都費事再派膠。直至見到高層，望兩望就同佢下屬解釋完一輪就示意可以放我走。走之前我都口頭投訴呢位高層，我話你啲同事坐ALL PASSPORT櫃台竟然連邊本護照要簽、邊本唔駛簽都攪錯，我非常懷疑你某些職員嘅專業水平，浪費咗我半個鐘時間。

我由馬其頓搭巴士去塞爾維亞都係咁😂😂

有冇巴打最近申請續期 bno ?

依家個網站無問 can you be recognised from your existing passport...

好驚個網站俾錯 form 我填

Zurich出境都試過。佢問我點解無入境印，我話唔知，佢再問我幾時入境~ 跟住佢 Miu 左我一下，蓋印+放行。

各位巴絲 有樣想問下
我同女友一齊續 但入佢個名果陣唔小心入錯個姓 例如姓陳CHAN 我入左ChAN 寄果陣已經寫左封信解釋點解會入錯 頭先睇status 我果份已經 dispatch 但女友仲係await
就算女友個姓果度有問題 照計我地一齊寄 hmpo應該一齊收到嫁 點解會一個await 一個dispatch既

唔一定係同一個人處理架，每個申請人都會有一個文件架，佢會拆左件之後再分開放入文件架，之後就要睇拎果個人會唔會一齊拎黎處理，冇就要再等睇下有冇其他人做哂再拎你另一果份黎做

你本嘢都 lost 咗啦佢問黎做乜?

姐係一日未有人handle 個case 就算到左hmpo 都會仲係await？

係，要拎左你個case，坐左係個電腦面前開始處理先至會轉being processed

咁就真係奇 同一時間到但一個搞掂 一個仲未處理

想問多句 有冇咩電話係講中文 又問到bno進度既電話查詢
穩陣d想問清楚到底女友份申請到左hmpo未

我以為個 field 係睇下張相洗唔洗 countersign

(例如有d人岩岩整完本passport無耐就唔見左, 再整過就唔洗 countersign...?)

上網睇啦
一般問題唔大，唔好煩住人（其實應該都係睇返個網個系統嚟答你，咁多本同你搵咩）

我入荷蘭境 個io無幫我chop印
但喺我前一個嘅fd 同一個io 都係BNO 但就有chop

未啊，我想hmpo睇多次先

張form係咪填左寄出就得？
還是要另外填payment authorization？

for 你 reference，有唔少人試過係收曬新bno同舊文件，個status都依然係awaiting

如果係咁就最好啦 宜家見到我果份係dispatch
女友果份係await

美國簽證求撚其搵一頁, 仲要一定貼出界
係唔係 outsource 咗去庇護工場搵人貼 visa

印咗十幾張出嚟簽, 簽完先揀一張

你地好癲

已到沙巴

又要等十年先改得返個簽名

四張

有冇人同我一樣簽左中文全名?

上次去泰國填入境紙見到簽名個格咁細

即時HI左出黎

下次試下唔跟bno個簽名簽先

鬼唔望你出國唔見passport再renew多一次

認真講句如果英女皇RIP左 以英女皇名義頒發嘅文件或證書passport點搞 要轉下任君主名義

...

QEII could die, the queen couldn't

哇

BNO今年有數未

幫人續本過左期十幾年既
28/12寄
今朝dispatch

快

應該會係新高

嗰位被父母呃話無BNO個巴打寄咗form未？

用銀行statement做地址證明
跟足要求搵人副簽
雖然呢d續期case應該唔駛簽

我都印左4張

我係因為BB仔樣所以都係搵人簽左

明日香巴打出咗 FOI request 未

希望下本係bc

QEII could die, the queen couldn't

QEII could die, the crown couldn't

我想問下如果兩個人同時申請 renew bno
可唔可以兩個互相副簽？

過期BNO?

係啊 兩個都過咗期

可以,唔副簽都得,唔係親戚就得

得咩?

12月9號日本寄出
14號ems表示寄到
15號轉being processed
岩岩再check 終於轉左dispatched
但我人在香港下星期5先返日本

兩份form

hi 係咪我
我朋友仲喺加拿大未番香港
同埋佢讀緊master 係咪都副簽得
佢讀醫療系（唔好系我老母）

醫療系唔會系你老母嘅，我地唔亂入系架
btw 你 submit 左申請未，交左要留意時間

如果剩係過期而張 form 有出副簽部份，的確可以試下唔簽，不過風險自負
呢排好似捉得幾緊

未交呀 但上網睇過一次
自己嘅交件準備好
就係唔知朋友幾時番所以唔敢交住
條友買單程機票去
唔洗開學咁款

搵定另一個啦

點解一定要佢

因為身邊冇人拎bno

無啦，嗰時做到冧廠先用呢招黎減少HMPO嘅負擔

有bc都得

英聯邦國家都得

利申：三年前搵左個澳洲人副簽

佢係加拿大籍 又係好熟嘅朋友
其他身邊人都拎特衰

愈拖愈耐英國佬唔知會玩咩花樣
但你個朋友幾時返先

華航啲商務艙其實抵唔抵坐？
香港飛台北邊班機會比較易坐到747 777 A350?

又係我 我同女友一齊寄文件去英國 頭先收到dhl既信息叫我揀日子收貨 但女友個申請仲係await 可以點搞
會唔會係因為手誤入錯個姓既大細楷搞咁耐

岩岩再check左 女友果份終於係being process
總算放心

然後"please contact us"?

28寄到hmpo
有副簽，銀行地址證明
今日收到passport
唔該晒咁多位連登巴打

冇 就咁being process

其實點解一定要專業人士副簽？
其他正當職業就唔得？

利申：續咗，好奇想知點解

i see。thanks。

好似冇話一定佢列出個d職業先可以副簽
我就搵個做it嘅fd
問過另一個fd搵個保險佬副簽

都係嗰句 旅行證件定逃生門 自己諗

正反論壇：BNO還是特區護照？(1)

有野唔明 明明琴日已經收到信息 我揀左星期二送黎
但點解今朝又整多個信息俾我

定係佢分開新舊護照送黎？

兩份文件呀 一新一舊 仲問

Thx

屌 擺撚到明唔信你中共啦

完美KO中共

冇得自由選擇國籍 自動支那籍真係

我搵退左休嘅BC簽都搞掂左
其實係唔係專業人士應該唔太緊要

補充返 幫我簽嘅人好似只係開餐廳定唔知點樣

岩岩寄左掛號

職業無分貴賤，國藉有 好似係

唔該晒大家
都係拿拿臨申請返本 bno 先
拎住本特衰去旅行真係俾人當係中國人都無得反抗

今日返祖國啦
好緊張

如果退出中國藉，用bno入中國借發生咩事

你得bno唔會退到，好似係

唔係好似,係一定退唔到,因為中國唔承認,連經過居英權計劃拿既bc都唔認

我想問冇正職嘅人係咪唔可以副簽
除咗加拿大籍 我終於搵副個bno朋友
不過又係讀緊書 學生圈子冇計

得啦，我特衰副簽都ok

見到有啲人嘅安全意識真係好差
乜都可以貼上網嘅

想問下副署人本BNO係咪一定要未過期?
想博唔副署衰咗
而家要補返.....

上次用bno 入台要比身分證

是咪正常

正常

冇帶會點?

廁板入又駛唔駛?

點會冇帶你香港出人境唔係用e-道咩

睇身分證係用來證明你有香港居留權
bno都有印你身份證號碼

人類總要犯著同樣的錯誤

想巴打幫手收件

有無巴打解答到
萬分感謝

係呀 仲問

改第二日 等死佢

咁如果我有其他國籍例如泰籍，退出咗中國籍之後，可唔可以用BNO去大陸？

咁你咪用你個其他國籍入境中國
係中國政府立場，佢都唔撚認bno係國籍

你拎到 Visa 先好再問

如果你無中國籍嘅話, 咁正路的確係申請中國簽證嘅，呢點無錯。

中國唔認嘅係有中國血統嘅香港居民所持有嘅BNO，咁以前的確有少數族裔揸BNO嘅，咁佢哋咪拎簽證囉。

呢d冇中國藉嘅少數族裔可以由bno轉BC

即係有入境處發出嘅國籍變更證書證明申請人再無中國籍的話，就「應該」可以用BNO申請入支簽證？
利申：有其他國籍嘅人係我朋友，佢覺得泰國領事保護都未必夠硬淨撼，所以佢想用BNO

如果我得身份證同bno
用身份證出左境 但係外國唔見左身份證
點入返香港境

唔知有冇人問過

多謝解答

唔知祖父名同出生日係咪打 N/A

有任其他國籍嘅非中國籍BNO一樣無得直接登記做BC

佢係唔係有？有就應該夠做，再唔係就印埋下面條link嘅內容以備不時之需，之後準備埋其他文件就可以直接鏟上中國外交部駐港特派員公署試下申請簽證。

用BNO返黎咪得，身份證係出入境嘅角度黎講，從來都唔係必須。

正路你係應該係下方additional information 度寫唔知嘅原因，呢啲紅星項目你唔知嘅應該留空。

我出世佢好似已經過左身，咁係咪有機會俾佢問拎死亡證
但老豆老母走左佬我肯定俾唔到佢地喎

洗鬼死亡證

支持

其實唔洗咁認真 佢唔洗知生定死

佢哋好似走火入魔過份認真

我都係打完左個名就算 咩出生日期其他都冇打 比死亡證笑左

其實無需要好似如臨大敵咁款黎對待，自己嚇自己對你自己一啲好處都無，有我哋幫拖你都咁驚青，無嘅仲得掂嘅

你唔係因上一代取得英籍嘅話，你嗰頁紙填乜都唔會理，當然我唔係叫你鳩填。原因係BDTC已經失效，所有人嘅BNO都係登記取得，父母嘅資料唔會影響你嘅英籍。

hmpo做野快過人境處
廁板要成個月先攞到
bno兩星期內就有
本bno過左期十年 穩陣d有埋副簽
28號寄speedpost 30號到hmpo
3號轉being processed
5號轉dispatched
之後dhl話9號送到

唔好唔記得 HMPO 曾經經歷過黑暗時期

留名待聽

連登有愛
多謝咁多位巴打解答
聽日填埋佢就交得

Same here不過幫老豆renew BC

果陣發生過咩事

有得用官方網頁回覆了

咪就前幾年
英國政府收返fco 處理passport application 嘅責任
將所有passport application 都交返由ips/hmpo 處理

之後全世界嘅british nationals 都一次過將passport application 寄哂返英國
ips/hmpo 唔夠人手處理
搞到啲申請積哂喺度
有好多人兩三個月都收唔返新passport

肥牛巴搶返身份證未?

點解舊登 post 仲有人回

多謝咁多位巴打解

今朝遞左form俾左錢
但佢要我副簽
毒撚身邊一個合資格幫我副簽既人都冇
覺得自己係零
你地點搵到你地既副簽人KA

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

副署人問題段野建議放入開POST TEMPLATE

我已經頭也不回了

同意

條友太可憐 冇人理

搵過哂fd 全部得特衰
有bno的過哂期
就算叫佢地宜家快d續都好 都唔知趕唔趕得切

老師？

始終想尊重返發證件人／國家
想跟足規矩做野

你係邊個

點解之前有個army officer 話bno 持有人唔係 common wealther member state citizens?

想問bno入london排邊條隊？
入Germany又排邊條？

正路: UK - All passport, Germany - All Passport
通常啲職員會叫你去: UK - UK/EU, Germany - EU
現實: UK - All passport, Germany - 兩邊都有機會俾人頂

原來係你

相認

搵 countersign 話都冇咁易啦其實
facebook 出個 post 已經大把 fd 應

如果朋友圈子搵唔到人反共反到熱衷幫人簽 bno，你應該認真諗吓係唔係做返中國人好 D

收到本bno好撚靚

聽日準備用BNO出國。好緊張

今日收到hmpo 30/12 發出嘅信件，話收到我20/12 嘅email

你地搞緊乜，點解回嘅人個個都唔同名

Travel with confidence on your BNO Passport
Rliable Secure and renewable for life

有無人知
係咪個officer錯?

我講咗N次啦，100%係officer錯，1981年英國國籍法第三十七條寫得好清楚，邊個講都唔會改變嘅事實。

錯嘅原因好簡單：唔熟例，就係咁多。

我唔睇實你哋呢，你哋就又亂咁撚樣諗嘢，唔該呢啲係白紙黑字有source嘅嘢，企硬少少得唔得？畀人講兩講就動搖咁不如你都係信啲維園阿伯咁講，本嘢係垃圾，拎黎墊煲底都整烏槽個煲，即刻掉落垃圾筒算啦，真係唔睇實你哋真係會整臭個post

想跟足又搵唔到人嘅，一係就空咗佢寄咗先，一係就send個enquiry 問下HMPO搵唔到合資格嘅副署人可以點

終於收到本新既bno
多謝巴絲們之前既解答
弱弱一問 bno有效期係十年 下次續係一定要過左期先可以續定可以係就過期前續？

好多野都一樣，到期前一段時間已經可以續
如果過左期先續得，未收到新 BNO 就要用咁點算

謝巴打

英國護照可以早於到期前九個月開始續領，而舊護照剩餘嘅有效期會撥入新護照，即係新護照嘅有效期最長可達十年零九個月。

其實都無限定幾時續，我對上一本係17年8月到期，但我15年2月已經去續。不過新呢本有效期有10年9個月，即25年11月先到期。

嘩

最怕呢 D 唔係齊頭, 發出日期同過期唔係同一日

廣告嚟, 比幾舊水叫人幫你填張 eform, 仲要比哂 D 個人資料佢

推

撳入去睇過...幾個都係現職/曾任大使館嘅人嚟

Fat Fat 啦，有錢做廣告

又唔可以咁講嘅，佢地收 $650 包郵政速遞文件影印信封等等

扣除左個郵政速遞錢$225，幫你color copy文件當你$2/頁個度又價值$40，信封錢print文件錢加埋當$5

剩$380 你當 consultation 搞人地1個幾鐘都算係合理啦其實，始終你自己爬文都要時間，見咁多人有文唔爬，問咁多已經提供嘅資訊你就知道佢地呢個服務 $380我覺得都係值得。

係咪只要個status係being processed就等佢寄黎就得？
見女友果個申請仲係process緊

完全同意

巴打／絲打們有無野想同「想申請」BNO嘅人講?

純屬好奇

有得申請好申請啦

依樣真

申請定續?

咁副簽點算？

請自由發揮

要記住呢個世界上冇永久

如果到時bno轉bc,就可能會發生當年 bdtc轉bno 咁

BDTC失效=BNO失效

續咗bno嘅就有bc ,為咗控制人口冇續嘅就

BTW 純粹FF

最後決定權係英國度

好似你咁嘅濕鳩 case 咪抵

人地應該會唔接

有冇可能係直接廢bno，除哂我地啲英藉？

幫人續bno咁好賺,點會無啦啦廢
唔使廢等97年嗰班死咗呢個世界上就冇bno

望佢會轉bc或者可以世襲

講難聽d，人嘅壽命最長100年，50年不變一到，到2047年，BNO都走剩一半啦，另個一半裏面，有d意外走左，有d又冇意要英籍，更加有大部分已經過大半世settle down左，人口咁少要同你轉bc容乜易。

係喎，早知經佢地搞好過

老真你連本BNO都冇...應該唔接

佢地有接lost case咖，$650

咁撚抵 早知幫襯佢地啦

FOI request has been sent. They will response within 20 working days.

等睇各大媒體喺到攞料

20 working days

Um... 呢個 $650 係未包 HMPO 個 application fee

睇埋今年續bno數據 英國應該有數得計容易控制
脫歐後可能轉 OR真係要等到2047

一係等支爆

英國國民（海外）免簽證、落地簽證及電子簽證列表

FOI 寫就係 20 working days，不過我估 HMPO 應該唔使咁耐就 reply 到

咪話bc,佢肯重新幫bno 爭取更多免簽已經偷笑

通常英國領免簽會順便幫bno領埋

如果有得揀 你哋會揀 轉bc 定BNO有得世襲

bc

ff

越南已經無

britishhongkong 個list唔多準

唔係好似話已經停左繼續幫bno拎免簽咩？

btw我鐘意bno多啲，因為我係香港人

汶萊入境印

如果有美帝免簽
Bno就會大巴大巴打落特衰度

其實比起增加免簽，我會想增加支那護照出國難度多啲

前果排好似話日本美國放寬支那入境條件

30/12 send左第2次副簽去，完全符合佢資格
今日轉please contact us

係就比返汶萊，越南免簽證比bno

點解取消左

應該係跟團果啲姐

又係我
我入荷蘭嗰陣無chop印 出境會唔會中伏？

巴打可唔可以分享下你個case係點

我諗等佢覆左我先再講，email左嗰邊

本bno終於破處了

之後佢就會叫你等7-8日收新passport

入UK一定係all passport
德國嘅話都可能可以混水摸魚排EU
但印仔應該冇
All passport條隊長啲 佢唔幫你吸印嘅話就問下佢啦
EU隊好撚快 因為佢睇一睇你本野就放你走
利申係Düsseldorf試過要趕火車所以排EU隊 去完個廁所都仲上到車

要不斷咁幫佢破

排all passport 真係好撚閪
見你攞廁板就問長問短 問左成2分鐘一個
果陣得30幾人排左成9個字

反而EU果邊人多好多
但只係10分鐘就到

Unwire嘅一篇新文

本passport 過左期幾耐
連電子護照都唔得

巴打識貨

2006年轉，未過期嘅機會應該好微

有無人打算去英國當兵?

之前唔係有個巴打話想去？

我打算去，可能八月讀完書去

好過五十年後要當支那兵，btw 就算而家都唔可以做，因為我地係英藉

英藉(bno)點解唔可以做?

唔可以做支那兵呀

不過依家好動盪
有咩事要打仗，當兵有可能真係要賣命

但其實揸bno好似唔當commonwealth 果個考核路徑
即係跟bc果條path,
好似考前18個月要住係uk(唔肯定)

正式陸軍嘅要求係

1. 英國公民(BC) 或
2. 1981年英國國籍下定義嘅英國臣民（BS) 或
3. 由申請日計起住滿英國超過5年嘅英聯邦公民

上述申請者須於申請日起計過去五年內不可離開英國超過180日，護照於入伍時必須要有至少兩年有效期，護照及居留狀況會係申請時檢查。

而另外有少量兵種係豁免申請者居住英國嘅規定，即係不要求你住係英國夠五年無離開超過180日嘅規定。所以BNO如果無住夠五年一定符合資格做呢啲豁免居留規定嘅英聯邦兵種，亦都包括嗰啲長年唔係英國居住嘅BC。

呢度寫得好清楚，應該唔係好難明啫

拉隊去當兵
無朋友英文又差

有一項
What type of passport is needed
佢自動幫我 揀咗
First British passport ( or renewal of an Old Blue passport

但我肯肯定一開始無填錯
我舊紅色果本 係未夠18歲 2002過期

想問係咪正常？

另外份Declaration Form
有countersignature 係咪就一定要搵人副簽

睇第一頁份google doc先，請不要再睇外面啲過時教學。

副署問題請追post

正常(過期太耐係咁)，可以搏下唔簽，唔一定得最好簽
btw睇第一頁啦

由申請日計起住滿英國超過5年嘅英聯邦公民
係2016年,住滿五年英國的條件取消左,
但係無講清楚bno到底係跟英聯邦公民要求定跟英國公民要求。
我知bno 持有人都係英聯邦公民, 但唔肯定需唔需住滿五年

因為太緊張 一路搵資料 睇埋睇埋太多

唉，你咁嘅英文能力點入伍

你嗰兩條link入面嗰嘅嘢就係我頭先上面所講嘅「另外有少量兵種係豁免申請者居住英國嘅規定，即係不要求你住係英國夠五年無離開超過180日嘅規定。」，唔係指定豁免兵種係須要跟足居留超過五年嘅要求。

總之入陸軍，path 就得一條，不論你係英國國民定係英聯邦公民，你住夠五年又無離開英國超過180日嘅，所有請人嘅兵種你都可以申請，如果你係符合國籍要求但係唔符合居住過5年嘅要求，你就只可以揀嗰啲豁免居留要求嘅兵種。

酸民治日鮮巴打

之前問過army office 入面嘅advisor,
佢又強調BNO 同 英聯邦國家的人係分開兩條path 去apply, 所以呢一點我有啲混亂.

但無論係bc 定係commomwealth, 住唔夠5年都可以考指定兵種?

推一推

你邊度出境呀

入軍隊會唔會比人雞姦

冇睇清楚要求寄左大學比我ge信做住址證明，會唔會出事

小弟一家人將去泰國旅行

但我細佬97後出世。

老豆老母同我都用bno. 得佢一個用廁板，入境咁佢會唔會比人問黎問去？？ （皆因佢仲細過，要跟我地其中一個入境，一齊遞passport 會唔會比人問做乜一家人兩種nationality ）

我嘅理解就係咁樣，官網commonwealth roles 入面countries of commonwealth 入面都有寫英國。

佢上次個advisor仲有無講得詳細啲？下次有機會再問嘅話你應該問得深入啲，特別係居留限制，因為呢樣嘢係影響你最終入唔入到伍最關鍵嘅因素。

阿先生你係唔係真係睇清楚要求？學校信件係官方認可嘅住址證明黎架喎

我哋唔係當地入境官，代表唔到佢哋答你，如果你驚佢哋會咁問嘅，咁你就準備好答案啦

前面講過啦，keep boarding pass 嘛，無嘢可以做架啦。

唔怪得上次慕尼黑入漢堡走
漢堡海關佢屌鳩我點解咩野都無 點入黎
但我明明排all passport佢完左EU先叫我過埋黎EU
唔係我特登架

下次問下佢可唔可以吸返啦
留為紀念都好丫嘛

唔該哂咁多位巴絲薪火延續呢個post
小第29號寄,今日收到lu
呢個post收到好多有用資料

佢都係好官腔咁講case by case
但佢有講過話 bno 係用另一條rule去申請(同bc一樣)點都係有居留限制，唔能夠申請佢指定果啲 職業
但我遲啲應該會去london問問

上個星期寄左掛號去 唔知幾時果面先收到
好緊張日日check

都係荷蘭出境
我有keep起

我以為一定要成績單 唔該巴打

女友本新既bno都收到了 多謝各巴絲一路以黎既解答

bno 到手
而家要申請us visa
有無人做過？
passport issuance place 同nationality 都係United kingdom ?

無BNO oversea 選擇

UK 比D掙扎佢就申請到

封e-mail打到有問題先搵我,佢無覆
最近呢2日收到2次DHL短訊,應該dispatched

過期16年,BB相,New Passport case
12/12 完成網上申請手續+俾錢
16/12 以speedpost寄出第一次所需文件[過期BNO,過期特衰,簽名+副署(副署人BNO過期N年,專業人士),兩張相(一張副署左),地址證明(統計處信件)]

19/12 到HMPO
21/12-23/12 轉being process,由於副署人passport過左期,要求我填OS form補多個副署人+2張新相
30/12 以郵局ecship寄出新form+兩張新相(其實係同一批相,再簽過咁解)(新副署人BC,有有效護照,專業人士)
2/1 到HMPO
10/1 轉Please contact us
12/1- 13/1 先後收到2次DHL短訊,預計16/1送到

多謝咁多位巴絲,由其係哈力馬龍巴同明日香巴
上次明日香巴打你提供出黎既OS form,同佢attach俾我既有少少唔同,佢俾我嗰份Section 1,入面Which type嗰到無左before/after 31/12/1993嗰兩句

黎緊會用本bno去exchange
第一次用好期待
但又好驚會有啲咩事

去邊exchange?

澳洲
visa個啲都批哂架啦
但總係好怕第一次用有啲咩問題

其實唔使特別期待
我破本 BNO 處果陣冇特別興奮，興奮在於第一次真係自己 plan 旅行仲要落地簽 visa

我諗係入境紙上面填british應該會幾爽

唉
如果老豆以前有bno
又冇幫我申請
佢本bno又冇我名
我係咪已經冇機會有bno

岩岩終於收到
11月中俾錢申請
但搵人副署 準備文件果d搞左一排
到12月9號先寄出
因為我係日本申請
寄左舊bno, 特區colour copy, 在留卡副本, 身份證副本,
出世紙副本 (唔知印咩size好 所以寄左A3俾佢 好似係)
副署係bno holder 非專業人士 (特登搭左幾個鐘車過隔離幾個縣搵fd簽)
12月14日 ems話送到
12月15日 轉being processed
到1月6日先轉dispatched
1月11日就送到黎大阪 (不過我返左香港冇收到 到今日先叫佢再送黎)

之後就係去入國管理局同佢講改passport同整過張在留卡

唉

去日本脫支

你老母無?

老母有bno
但冇落我名

Cambodia?

你97後出生?

95年出世

怪就怪自己父母太愛國/係大中華膠。 一於嫁/娶個英國人脫支啦！

投資移民比bno實際好多 到你移民生埋個仔都未必有機會做真英國人 利申：全家97前出世

冇條件移民，bno係唯一逃生門

老母超級藍絲
老豆就冇立場但多數跟老母
兩個蠢到死 , 走去信中國

越南

要投資幾多先移民到

如果老豆係續bno
我係咪都係冇機
證明到係父子

第一頁已有答案。

問多次double confirm下姐

搵拎過期bno非專業識多過兩年定拎有效US passport 非專業識左半年既人副簽會好d
真心搵唔到更好既人了

已整幫推

US 嘅話要影印護照有樣嗰頁喎，你哋識左半年佢肯唔肯比晒啲資料你啊，況且張表格上面最少要寫兩年

你搵過期bno先囉

見上面巴打分享
佢都係搵過期bno 彈左
感覺上我個份一定彈返轉頭
上面位巴打又會咁好彩突然第二次搵到

第一件幫你父母續左先 証明你家人效忠英國先
第二件事等運到

佢老豆老母係藍屍大中華膠,叫佢地註銷bno就啱

你講我?最初話無副署人既護照記錄添,
因為第2位副署人並唔係太熟,有不定期見面,但我唔覺得會幫我簽名兼願意scan passport嗰種地步
最後佢好爽快咁答認左我,我真係非常多謝佢

你可以試左先,都好多巴絲用過期護照副署,甚至唔簽都得,唔得咪準備埋US passport嗰位
其實份doc或者前面既post都講左,用唔完全符合資格既副署一直都有風險,HMPO唔會因為你副署唔合資格reject你申請,但你一定要預足夠時間,我前後都搞左一個月
同埋我係絲

thx 絲打
同埋恭喜你 記住要keep任續喇
我個fd岩岩都簽埋 星期一可以寄

我朋友係加拿大passport,幫手副簽左,係咪處理時間會長左？有冇巴打有經驗知要幾耐

應該冇關系

系你老

系你老母

我8號寄，而家仲未到

差唔多架啦，你仲要夾左個星期六，日係耐少少架啦

如果係親身去募兵處問嘅，建議你印定1981年英國國籍法第三十七條，有需要時拎出黎問。

佢嗰份OS form 係啡啡地色嘅？

睇咗身份證簽發日期未？唔係畀希望你，但係以前有巴打嘅父母話無幫佢申請到，但係睇完身份證簽發日期之後發現事實唔係咁，我哋就懷疑佢老豆老母呃鳩佢，最後佢都拎返佢應得嘅嘢。

你老豆老母如果係藍屍嘅，咁就應該睇睇佢啦。

話無關係嗰位，請再睇多次申請網站資料

官網嘅頭盔時間係，正常續領四星期，需要副署嘅申請係要六星期

而副署人為英國國民或愛爾蘭公民嘅話，申請護照嘅處理速度會較快，即係話，你個副署人唔係英國國民或愛爾蘭公民嘅話，你嘅申請所需嘅處理時間就係六星期。係英國國民或愛爾蘭公民嘅話，就唔使六星期。

至於實際上需要幾耐，其實如果你個申請唔係畀啲驗屍官officer處理嘅話，基本上唔會比其他case差得去邊，但係認真查嘅話，咁可能會聯絡加拿大嗰邊問副署人嘅資料，咁就會多啲時間。但係你要記住佢哋嘅頭盔時間係六星期，未夠六星期就算你點催都無用，所以如果你要用護照嘅話，就要盡早申請。

你打漏咗句「系你老母」

睇完須知有D唔明，關於填Was the applicant a British national at birth?
我阿媽好似有本過期黑色護照，而一直冇續過，我又係1983年後出世
咁我應該填Yes定No?

YES

thanks

姐係
老豆老母冇幫我拎bno
佢地本bno child果度冇寫我
但我張兒童身份證係1997年前簽發都有機 ？

唔係
係佢老豆老母昆佢話冇幫佢整先有

讀一次你個名

去白俄有免簽

Citizens喎，BNO無份喎應該
反而廁板有

唔會啩

5日

讀你自己個名一次，然後即刻拎張身份證出黎睇，答案一直都係寫咗係度

到時再睇IATA同埋travel advice先。

今年人數係咪仲未出

依幾日推PS4騙案唔記得推BNO Post

用bno要期待真係幾可悲
明明係先過特衰身份嘅護照

已經寄哂野返祖國，份野being processed緊，但有啲問題想問
想問下英國個邊啲資料幾時開始電腦化？我追哂post見有啲人話電腦化之前啲資料可能會冇。。搞到我好驚
因為我自己係未見過自己本bno條屍，但就好記得十二歲去入境處攞身份証，比條友小我老豆話出世個陣幫我申請左身份証同passport到十二歲申請兒童身份証都仲未攞，要我老豆唔知要去邊到攞返先可以再搞兒童身份証。事隔咁多年我一直都好想續返bno，等到一申請到信用卡我已經即刻上網搞。於是我問返老豆拎本bno，佢話唔記得有比入境處條友小呢件事，過左一陣又話好似見到過期就掉左（追左十萬個post，我發現而家啲阿爸阿媽真係乜spring都話唔記得乜spring都話好似係好似有好似冇 利申全家都100％非藍）於是我就跟各位巴打提供既方法去判斷究竟係我記錯定我老豆記錯。
1－第一次簽發日期係97年4月，當年未夠一歲
2－出世時阿爸阿媽都係香港人
3－全家都有bno
4－我真係記得拎兒童身份證單野
本身都冇咁擔心，點知追追下post見到sam巴打單case搞到我好不安 一來我又係冇左bno條屍，二來bb到而家19歲冇續過又唔知佢電腦有冇record 所以問下各位巴絲 thanks a lot

另外之前有啲急事申請左個美帝visa係垃圾廁板到，visa上面有廁板number，都知機會好微但想問有冇得transfer返個visa去bno到？一心諗住bno一到手就燒柒廁板但諗諗下

燒柒佢啦等乜野

酸巴打
bno唔可以考佢果d指定兵種喎
佢話british passport係不能用呢個途徑考

sam 嗰單你當住係例外先
因為佢係仲未確認到究竟有冇 reg 過

你問咗佢啲咩同點佢點答先

已寄出 希望可以一切順利

唔好咁心急啦，廿個工作天嘛

咁快就問

心急人上 順便問埋bno免簽

我問
british passport holder但fulfill唔到住五年的requirement,能否考佢指定職位(即係唔駛住夠五年果d)
佢話唔得，bno唔當係commonwealth citizen

做乜鳩有賣假文件嘅 spammer 出 FOI request spam

問，副署人士的 BNO 過左期，可唔可以幫我簽？

同你俾嗰條link係一樣格式

收到哂兩份速遞了

追下前幾頁

我就會直接答你，唔得，完。

脫撚埋歐我真係唔知bno 有咩用

bye

8號寄掛號 而家仲係Awaiting information from the applicant
去HKPOST到查 就話該郵件已於2017年1月11日離開香港前往目的地。
究竟D野去左邊

royal mail tracking

岩岩收到本bno
30/12寄掛號
5/1寄到去英國
9/1轉左做being processed
12/1就已經dispatched
16寄到黎屋企
成個過程好快手

去果啲俄佬盟友國家 廁板既待遇一定好啲架啦

今日高雄返香港，出境排長龍，個職員帶我去用e-gate

細佬要副署(因為係BB相) 好難搵呀

咁你個 egate 測試報告呢？

scan passport連指紋廿秒都唔洗，好快
但我上網check係要申請左先用得

Wtf?
依個國家唔好成日搬龍門好喎

iktfb

唔該巴打 琴日朝簽收左

為何唔去法國?咁就無搬龍門問題

仲有無其他？你有無問佢點解個網countries of the commonwealth 有United Kingdom？佢哋個網唔係寫British passport holder 而係寫BC, BS under BNA 1981, BPP 同commonwealth citizen，同埋你嘅情況佢係唔係一定要住夠數先請？

佢哋都幾鍾意畀份舊版form人填架喎

9號收到 今朝收到dhl sms 叫我揀時間收件

本火車頭有啲日本退稅單, 張單都幾長, 係唔係要搣左先去影印比較好

今晚研究下先，準備一家4口一次過續

根本果堆單由你出日本境果一刻就唔應該係係本野度

巴打你指呢個網？

我仲有問佢, 點解British 所有BC, BOTC,BOC, BS, BNO, BPP
唔當係commonwealth citizen,同埋點解唔可以經 非常住(住夠五年) path去考陸軍

佢答我 british passport holder要合資格考陸軍，就一定要住夠五年.
佢仲話 sorry, i dont know how to answer your question (真實對白)(refer to 點解bno唔可以考指定職位)

卸膊

法國打真軍呀老友

佢attachment file name係OS new app form

決定左硬脫歐

12號送到今日已經dispatched
加拿大人副簽都咁快

因為舊版要頁頁簽名
新版無左掛

咩叫硬脫歐

脫硬歐又硬係脫晒所有鈎

頂，係咪咩都要直譯啫，硬脫歐硬著陸

同你情況一樣，都係今日轉dispatched，我係lost case

終於都要續老母同妹果本BNO,
真係唔明點解我老母以前做生意人都唔入BC

諗住自己唔夠高分啩

有無＂中間＂著陸

不留餘地脫 好過被人揸春袋 仲有英聯邦

ff

BNO點搞

其實脫左歐對bno有乜分別

點解啲人寧願相信啲攻擊BNO嘅流料
都唔肯相信BNO比HKSAR高幾班

D 軍佬答問題真係直咖姐。。。

香港有好多支國撚

亦有好多係價錢行先，你試下廁所板加價加到$1000 蚊，包保9成BNO拎返BNO。

我老母都係因為廁板平好多先唔續BNO

我屋企人都係咁諗
有啲就拎免簽證黎打飛機

第一集「時代的記錄－鏗鏘集」《鏗鏘集》1989年《悲哀的香港人》
第一、二節《悲哀的香港人》：中英聯合聲明發表後，不少港人抱審慎樂觀的態度，把希望放在打開國門的鄧小平上。但自六四事件發生後，港人對中國失去信心，對英國不肯給予港人居英權也表示憤怒與失望，遂感前路茫茫……
編導：張國良
監製：蕭景路
主持：李家文
嘉賓：呂大樂、李柱銘

第二集「時代的記錄－鏗鏘集」《鏗鏘集》1986年《移民有價》1988年《人材回流》
第一節《移民有價》：在九七回歸的陰霾下，有人移民美加，多為專業人士，在香港已建立事業根基，社會地位高人一等，到了彼邦，一切卻要從頭開始。是甚麼驅使他們作此重大決定？轉變的得失又如何計算？
編導：蕭景路、張國良
監製：蕭景路
第二節《人材回流》：八十年代，不少專業人士對中國管治失去信心，紛紛尋找太平門，移民外國，成功取得外國護照。但說到底，生活與發展機會還是遜於香港。隨著九七回歸臨近，政府和很多公司本地化，外國人逐漸撤走，移民人才開始回流，再闖一番事業。
編導：梁蕙儀
監製：蕭景路
主持：李家文
嘉賓：呂大樂

第五集「時代的記錄－鏗鏘集」《鏗鏘集》1992年《居英權》1997年《綠草如茵》
第一節《居英權》：面對九七回歸及六四事件衝擊，不少具專業資格的港人申請居英權，首批申請成功的逾二萬六千人。節目走訪了幾位申請者，談談他們對居英權的看法，及其雖有居英權而仍然留港的心態。
編導：鍾蕙玲
監製：蕭景路
第二節《綠草如茵》：當年努力爭取居英權的部分港人在取得居英權後，因打算從政，反覺此身份為絆腳石；有些人移民後看見特區政府成立，局勢穩定，遂回流返港參與社會事務，或回流賺錢。種種原因，或是歸屬感使然，而於九七回歸前回港，為下一代領取港人身分證的，亦大有人在。
編導：黃婉兒
監製：蕭景路
主持：李家文
嘉賓：呂大樂

香港電台RTHK31係主權移交20年重播爭取居英權，到底純粹重播定暗示咩？

美帝唔容許「轉換簽證」
你只可以重新申請簽證
畀足錢
再interview
然後叫個官取消特衰護照上面嘅簽證

[url]

呢度

你係online chat定親身去問？

有BNO 先係真香港人

國會通過咗先算

港共政府好on9
申左份政府工 今日去見 佢問我有冇特衰同bno既護照
我話冇 佢就當我係支那藉

痴撚線 你冇申請護照唔代表你冇資格申請喎

我打錯 我想講係佢問我有冇特衰同bno以外既護照
我話冇 佢就當我支那藉 明明bno係british

血統論

就B1B2 簽證而言，特衰 = bno

冇錯呀
喺特衰政府角度你只係支那籍

酸巴打，online chat問
但人在外國讀書，遲下可能親身去centre 問

你到時親身再問再睇下點

BNO 國籍香港（which is sadly enough being a part of 支那）都唔承認

在外國就唔同，渣bno=british，渣廁板=支那

我都係lost case，13號簽收即日轉being processed 今日check都仲係未轉，好緊張阿

16號簽收完 今日轉左Dispatched
好撚快

但係都冇得就咁轉

有frd考EO, 最後一round declare有BC, 俾人hold住左, 最後fail埋

有時國籍寫香港都未必得
試過去政府部門申請d野，國籍寫香港
件廢老職員用塗改液塗左佢寫中國

我都係
12號奇speedpost
14到英國轉 being processed
19號dispatched

過期15年，小學雞樣，冇副簽

咁撚快
我14年申請果陣等左成2個月

去完旅行等緊返香港

用bno感覺好好

最快好似十日到就得

on9問題，dhl可唔可以叫屋企人幫手收😂

得 我個陣返梗工 我老母幫我簽收

岩岩係東京成田番香港，用BNO CHECK IN ，被航空公司櫃台D人問拎香港身份証。
心諗本野唔係印左HOLDER有香港居留權咩

離境先check咁搞笑
我係入境要check

我用親呢本野都要比人check -,-

出入境都未比人check過
反而係日本既鋪頭搞免稅果陣d職員會奇怪點解香港人渣bno

我去同返都要比身分證人地睇

日本人職員應該唔敢問架喎

我淨係返個程先比人check

東京回程坐廚叉個地勤冇要我show身分證，淨係問我係咪住係香港。搞退稅果陣一show bno就俾英文leaflet 我，隔離個港女拎廁板就俾殘體leaflet佢

因為非「中國籍」嘅香港永久性居民係可以因連續三十六個月唔喺香港境內而由 ROA 變做 RTL，所以 BNO 上面寫嘅 HK ROA 嘅 endorsement 並唔一定反映事實
雖然理論上就算 RTL 都一定係俾入香港 (除非被 deport) 同埋 BNO 係可以代替身份證，但係如果要核實就都係要睇張身份證

同埋技術上 BNO 係聯合王國發出嘅文件，而香港現時國際 (台灣除外) 公認嘅主權國係支那

我坐uo都係先問你住香港，之後話yes先再問有沒id card

如果我出示唔到應該都唔影響掛？

香港機場等行李真係好

鬼叫成個機場都缺人

係啊, 最後佢都係唔敢問, 照比我退稅

唔肯出錢，
成個航空業界只有機師係高人工，
加上香港冇乜本土機師就變到成個生態更加唔平衡，
機師奇高，其他都低。

基本上機場每個post都缺人

同埋咁遠 諗起搭車都唔想返啦

機場係for東涌,青衣人返

咁你又知佢點諗

等左半個鐘先拎到

仲好似係已經叫快

試過九個字都未拎到行李
搞到我屋企人等左好耐

試過北衛星落機等咗差唔多一個鐘先出行李

我依家發覺priority 行李出咗之後隔起碼15-20分鐘先出普通行李。如果有兩間不同航空公司用同一條belt出行李的話就會出唒兩班機嘅priority baggage 先，之後先至分別出普通行李

用過3次BNO去日本
得一次番黎要check 身份證
見到個地勤仲有指住封面上面個位，應該係確認緊本野有冇EU字樣

諗返起今次去日本比人check左3次hkid card

第一次係香港uo check in

第2次入日本境比immigration officer睇

第3次係日本ou check in

Check我覺得冇問題，但唔小心冇帶出示唔到會唔會影響到上機同入境？

Btw 脫左歐本野咪同bc個本一樣？

香港邊個位比人check?

反而我渣BC去咁多次日本返香港從未試過俾地勤check HKID
樓上巴打應該都係唔好彩撞到認真做野既地勤

咁我又冇咩所謂既...反正有帶

係UO CHECK IN

咁係日本UO班地勤真係好認真

去到外國唔知 但香港應該冇事
就算冇帶身份證都可以排普通counter

其實都想知下，假如日本番香港Show唔到hkid 會點，叫我整hk visa 定改買張番去英國既機票？

btw沒樓樓上爸打咁勁，淨係比出境櫃臺問拎。過出入日本關沒被人問。

一下，香港海關check 手提行李都幾隨便下。
話說冬天去日本帶多左衫，行李試磅都爆左廉航15kg。係機場是但拎左d野入手提袋就Check in 上機。

去到日本放行李先發現，原來成支檸檬茶同洗面乳放左係手提袋到。被fd笑9我係咪想做恐怖份子

返而日本出境冇問題...比BNO唔駛10秒就走得

理論上可以唔俾你上機, 因為地勤有責任確保每一個乘客都有張return ticket離開目的地 (如果你無目的地居留權), 如果唔係航空公司會俾當地入境處罰錢
你唔show HKID就等於唔show你有香港居留權, 所以佢真係有權唔俾你上機

咁大獲

正確啲黎講係全日空

其實佢地咩關係

UO只係聘請咗ANA提供地勤服務

嚇死 唔怪得之一路都見到ANA D人

show credit card ok?

我試過係台灣比我地勤睇我本BNO，佢搵左一陣都搵唔到個印 明明我就一開始比左張入台證佢睇 我係咁同佢講我係香港居民要用入台證，但係佢堅持要搵個印出來 最後隔離個個見佢睇咁耐都冇料到，就過來幫手，個個人一睇到張台證就放我去 我都唔知話個地勤妹妹咩好

信用卡上面有乜野資料
可以證明到你係香港永久居民?

佢地好認真 ....見到幾個人超重比佢地罰左錢

同埋個個hand carry bag 都有貼checked貼紙

柬埔寨簽證費用

copy passport 個D 中文翻譯

Translate server error

上個月搭完UO
地勤好似會隨機揀啲拖喼上機嘅客，俾佢地免費托運
原因係班機滿座，驚上面唔夠位放

上述情況來回程都試過

報喜:
Lost case，唔清楚自己有無但決定俾錢博
搵咗仲讀緊書bno同學幫我簽
1月9號寄掛號
1月13號簽收咗，即日轉埋being processed
1月21轉dispatched
完全平伏唔到興奮既心情
追咗post好耐好耐，終於成功咗。好多謝各位巴絲 但嚟緊暑假要做intern無得瘋狂去旅行

Btw因為副簽唔係專業人士，所以專登寫多咗封信講清楚同say咗個sorry，大家如果搵到副簽都盡量搵啦

其實佢地會不攻自破
因為bno係寫明有居留權，而香港人可以用bno入境
佢唔當bno句嘢有效等同佢都可以當你張身分證冇效，亦等同佢當你本特衰係假嘅
根本唔make sense
嘈多兩嘈其實佢一定理虧

今日問咗學校話可以apply oversea internship,想請問各位知唔知可唔可以攞bno申請working holiday當internship?? 學校規定咗要做足半年, 6月頭到11月尾

你嘈多兩嘈，上唔到機，
你覺得係你理虧定佢理虧？

唔係
持有效 BNO 唔代表一定持有效香港居留權
前面已經講過

寄艙

諗住遲d搵返中學老師做副署續bno
今日出黎gathering先知原來佢係bc

無知一問，其實係咪以前做專業人士就好大機會可以拎到bc?

如果係官中教書就係公務員黎
你老師可能係BNSS度拎BC

我中學唔係官中黎，不過可能佢以前有係官中教過書？

能夠有bc真係令人好羨慕
頭先問佢佢都係話之前都用廁板，之後對於依家香港既環境有感，唔想再俾人強迫做中國人，之後就搞返個bc，好似係

上兩個月係法蘭克福入境，EU有人排但all passport 果邊無人排
咪又係係咁問我問題，仲有佢隔離同事多口話呢條友應該EU喎
好彩有打印

拎bno唔一有居留權，但可以用bno代替身份證入境都係事實

佢
因為你的確有足夠證明文件去證明你有居留權，只係個地勤唔信，個地勤就拖延時間令你miss咗班機，噉係越權

冇話唔得，我只係針對緊居港權

不過地勤點做都係睇 Timatic
Timatic 係咁寫:

[...]
Visa Exemptions
[...]
- Passengers with a British passport with nationality of
British Subject, British Overseas Territories Citizen,
British National (Overseas), British Overseas Citizen or
British Protected Person shown on the bio-data page for a
maximum stay of 3 months.
[...]
Warning:
- Visitors not holding return/onward ticket could be refused
[...]
- Except if holding a British passport endorsed British National (Overseas).
[...]

咁理論上你係唔使有 return ticket
不過你始終都係要說服地勤俾你上機，始終佢哋唔熟 BN(O)

我又唔認為咁係越權，最多係話員工出錯

唔熟咪學下問下囉
明明bno係先過特衰，有咩理由因為少人用咗，而又因為多無知嘅新入職地勤，而要我地去就返佢？

我都試過一次

我見我本bno 上寫明
the holder of this passport has Hong Kong permanent identity card NO xxxxxx
which states that the holder has the right of abode in Hong kong

如果地勤話要比佢睇hkid ,比佢睇上邊bno 個段野會唔會就解釋我唔show hkid 都比佢知道我有香港居留權？

問題就係點知你身份證有冇效/有冇唔見
而香港入境係認身分證/特衰

但我見上邊有人話可以BNO 入香港境

十二月中去都係收US$30, 又加左價
原來個度可以收港紙

Bno係可以入香港境
如果過機有異議先會比後面office check多次

我processed到dispatched 2日時間
星期一可以收DHL

我都係... 點解快左咁多

證明有錢買 return ticket

可以用bno出境？

原本約左dhl今日收件，個撚樣唔識路又唔打電話嚟，仲要網上status屈我屋企無人，要我自已打上hotline問，搞到要下一日先再派

唔見咗都唔係咩大問題，有 BNO 照可以入香港境
問題係，BNO 係聯合王國發出嘅證件，佢上面寫嘅 ROA observation 係冇法律效力
真正俾到 ROA 你嘅係張身份證
喺香港入境佢都係要喺電腦搵返你嘅身份證記錄先會俾你入境，而唔係因為見到本 BNO 就俾你入
依個係原則問題

一句講晒
佢要唔信你任何一份證明文件點都可以
但唔應該係由一個地勤嘅權力範圍去判斷

依個就係關乎做法嘅問題
係現階段，英國係要有有效身份證先可以出依句statement，換句話講，根本已經代表承認依個人有身份證
至於個人去退籍又好、改名而令到護照同身份有出入，就應該換護照，而地勤人員唔應該胡亂去「懷疑」依個人嘅身份同護照有出入，依個唔應該係地勤嘅職權範圍

講起 BNO 個 observation
之前申請用 BNO 良民證
點知佢個良民證上面寫嘅係 observation 個身分證號碼
搞到收個良民證個國家要收埋我香港證件

90後，細細個拎左bno但老豆老母無幫我續

早前比女朋友拉去一齊申請
追晒post睇晒教學
搵返舊既bno, 填form交文件
好好彩咁我地兩個都搵到countersign
(呢點真係要花少少工夫)
而家我地兩個都平安無事咁收到DHL既SMS

認真要多謝前人巴絲們既努力

咁你又知唔係佢哋職權範圍?
人哋都係跟指引程序做嘢架，你點知佢哋嘅指引係點寫?
唔同嘅航空公司會有唔同嘅指引
如果佢哋指引係有寫到明 BNO 要睇埋身份證我唔會覺得出奇
又或者佢哋指引係連 BNO 都冇提到，咁可能就會睇 Timatic 啦，但係又未必睇得明晒啲英文架嘛
佢哋冇義務要接受一本喺「其他」國家發出嘅護照上面就目的地國家寫嘅 observation
英國係要見到有有效 HKID 先會寫句嘢落 BNO 度，但係如果佢哋根本唔知 BNO 係乜，佢哋又點會知依樣嘢?
宜家唔係個地勸「懷疑」啲乜，而係你俾佢嘅資料滿足唔到佢俾你上機嘅條件，佢絕對可以唔俾你上機
你說服到佢俾你上機係酌情處理，佢哋都係要承擔風險

唔好意思寫得太多可能表達會有啲亂

一句講晒
怕麻煩就咩都唔會變
他日佢地嘅「指引」連bno都唔當係國籍，要你畀返本特衰佢，唔係唔畀你上機你都冇資格出聲
道理上一樣通格，佢地唔清楚都拎出嚟做point噉咩都通㗎啦
依家越嚟越多香港人續返bno，唔好再用一個咁怕事嘅心態去拎住本嘢

比較同意哈力馬龍巴打意見

BNO就係英國出...香港而家就係支那管...

全世界地勤check in 都要確定客人手持證件可以合法逗留目的地，如果唔係目的地政府有權向航空公司處罰甚，至多refuse landing 的話可以取消航權。

所以地勤有義務，亦有責任去check你證件！而地勤手頭上要核對嘅資訊，係由各國/各地區政府出入境機構提供。

你問點解日本地勤唔當BNO有香港入境權，咁就唔該你問香港特區入境署唔承認BNO，唔撚關日本地勤事，佢地係依照入境處要求去做

想問一問身份證影印本嗰度我係要

一張紙單面印晒身份證前後兩面，定係

一張紙前後兩面各自影印身份證正背面？

後者我完全搵唔到有舖頭可以幫到我

影印都唔識

紅字無問題喎
問題係前後印搞唔掂之嘛

台灣人係蠢架啦

我咪答咗你用紅字方法影囉

攞住張身份證去影印鋪講雙面彩色影印搞掂

對唔住巴打係我蠢係我豬
唔該晒

我唔係唔識影印
不過係諗多咗咁解唶

唔該埋巴打

點解我仲未收到DHL message 好心急

出左dispatched未?

等下啦...本野唔會走左去既

用父母微薄的印象 定身份証簽發日期去駁？
勇氣可嘉的行為

你可以於以下網址用你的帳號登入查看護照簽發進度：

入到去變左apply嘅
有冇人知點先check個進度

登入

入到唔該晒
仲係Declaration form received, being processed

好想知

好刺激

依度唔係財經 post

聽日就收DHL 好期待 緊張過去學校旅行

去邊到玩？

唔係呀....因為咁既原因唔續期住

轉咗dispatched幾日喇 可能weekend之前未交到俾DHL

我？用我自己既記憶同身份證簽發日期去估㗎咋

用特衰嘅話再慳多幾百添

要趺幾多先慳到幾百...你慢慢等吧...

正式脫歐果日

其實不知幾平，佢係寄果兩次dhl用左700hkd，之後果300$就係passport本身，計返係仲平過特衰

唔係掛

英國寄DHL嚟香港要£38.95一包架

咁如果你要咁計又係平既

Sam 進展怎樣？

老豆以前都做生意 業績都唔錯 可惜愛黨膠
家陣要拎BNO

想問做副簽人使唔使交埋個BNO copy ?

你係bno/Bc 幫人副簽的話
就唔洗

報喜
過期18年 BB相 非專業人士countersign
14/1/2017 寄speedpost
16/1/2017 轉 being processed
19/1/2017 轉dispatched
今日收到新passport

十日唔使

到我報喜
全家得我一個香港出世攞得BNO 好彩呀媽有幫我搞 但到我問佢攞返個時佢就搵極都搵唔到 所以係lost case 因為唔想逐頁影印所以寄左廁板過去 交完錢印齊野搵埋BNO朋友副簽 就入哂啡皮袋寄左
8/1 寄掛號$32
16/1 簽收, being processed
18/1 Dispatched
20/1 收到DHL訊息
23/1 上門到手

淨係計HMPO收文件至送到手 只係7日

有無人試過之前用特區，而家用BNO入同一個國家，OK ma?

eg.
幾年前用特區入新加坡
而家用BNO入？

得

總之每次入境同出境都係用同一本
利申前年用過哂廁板同BNO入馬來西亞
個阿叔問我係咪有兩本護照 我話係 佢就話冇問題 唔好入境用一本 出境用另一半就得

用過特衰去日本2次....BNO都去過2次

想當年我喺某 post 話唔使兩個禮拜就續到，都俾人派膠

又會咁鬼馬問你

岩岩都收到新passport了

咁多年資料有哂

唔好意思 有個問題唔係好清楚 話說我個本BNO 2002年申請細路相 佢當左我Adult first time
下面印埋副簽 我睇過懶人包 renew唔一定需要副簽
我呢個情況係咪淨係簽完上面就可以 比完錢先見到呢個問題 十分感激

可以博下,如果唔得就要補返

對唔住對唔住 我睇到了 我試吓就咁交申請先
對唔住

唔該晒外星人

我拎埋 Certified True Copy 既出生紙

又或者佢Assume我有哂兩本

係咪有啲人改咗名定係潛咗水
認唔到

好似好耐無見佢

係

改咗名又如何

似係有記錄

得罪講句 如果你係要等英鎊先續BNO
咁不如你去續火車頭囉
又要嫌英鎊貴又想續成個女人咁款
我睇完之後真係得啖笑
你想去續就去續 唔好成個女人咁婆婆媽媽

話說又係我
早幾日經荷蘭返香港
IO竟然再次就咁望一望就放我走
我另一個BNO fd都係望一望就放 結果就只有入境印 無出境印
而特衰fd就儲齊左一套

真係吹撚脹

this is Europe (德國除外

脫歐就共享bc榮耀
有晒印仔

到時就無分你我他

大家都係用同一款護照

不用細分
大家都要印仔

無知一問，點解脫咗歐就共享BC榮耀

大家都唔係eu citizen

有eu都分到亂哂
到底冇左eu呢個世界會變成點

想問問，老婆無申請過，我同佢結婚後可否用夫妻身份幫佢申請BNO？

真心?

你真係咁諗住幫你老婆申請bno?

btw
冇可能

加多句，你老婆一世用廁所板
死心吧

咁又唔好咁講一世廁板
阿努瓦圖都係一條路

佢用bno去英國住夠轉bc, 佢老婆都有機入英藉 (好似係)

謝謝巴打解答！

我仲爭取緊

不過我都唔知佢地做乜，寄左人地本護照同driving license同文件比我...

如果你係澳門地址的話可以平多100蚊，唔知點解

下 你咪又要寄返俾佢

寄囉，多$14郵費... 封投訴信由 10gram 變左93gram

咩事點解會咁出錯法

英國公務員

依啲一定要佢哋俾返你

覺得hmpo玩9你多

點會係玩我...

我唔客氣的話，按郵政程序，寫個“Wrong recipient”掉落郵筒叫郵局平郵返英國，甚至掉左佢唔寄返去都得

郵費應該可以claim返

果D野係掛號寄來?

投訴信

咁搞錯都有
btw 巴打只可以同你講聲加油

我唔同登唔同名

DHL 啊

Brexit司法戰：英國最高法院確認，脫歐程序需經國會啟動！

英國最高法院24日上午9點30分，正式針對「誰有權力啟動脫歐條款」一案作出裁決：最高法院最終以8：3的表決結果，裁定英國政府不能在未經國會授權的狀況下，直接啟動脫歐條款。

最高法院表示，自從1972年英國加入歐洲共同體（也就是後來的歐盟），歐盟制定的法律因涉及英國公民權利，因而成為英國國內法的一部份，而當脫歐進程展開後，這些依照歐盟法所立定的英國法，也就頓失法源依據。於此邏輯，確認脫歐一事也就不是英國政府可自行確認的權責，而需要透過國會表決授權，政府才有權發動脫歐條款、並與歐盟展開脫離談判。

咁搞法咪要起碼三年先脫到歐（雖然某程度上對bno係好事）

有咩好
早啲脫咗仲好啦

理論上如果留歐派多人可以一直唔過維持現狀

國會應該唔敢否決公投結果

冇得推返架國會...但可以一直唔過一直拖...

岩岩申請到account 搬埋資料過黎

多謝各位巴打既資料，本人成功續到bno，詳情如下﹕

- 唔記得自己97之前有冇申請過bno，已經搵唔到
- 係香港搵唔到人副署，好彩有澳門朋友拎葡國護照，幫到我簽

時序如下﹕
1/11 去慈母到報失bno，話比佢地聽是但一日係屋企搵過但搵唔到，佢地會比報失紙你
1/12 上網交申請，用信用咭比錢(48頁約$1,100)，彩色影印相關文件(地址証明，我用信用咭月結單、特衰護照、LS01_Form(如果你唔見左本舊bno)、2張証件相(其中一張要副署)、簽左既decleration form)
影相果到可以去快圖x，有少少貴$75 8張連一隻cd soft copy)
1/13 齊文件去郵局寄SpeedPost ($220)
1/17 寄到英國
1/19 網上系統表示已完成申請
1/23 DHL寄到我屋企

嘩 快到喊

呢排真係幾快手

你用身分證簽發日期判斷？ 未知是否成功咁勇申請48頁

我純粹得個勇字（自膠）
32同48都係差$80左右，就算洩晒都唔差幾多
本身見佢地做得野咁快都打定輸數預左申請唔到

老豆話87年尾係香港搞過passport
但唔知係BDTC(HK) 定 BNO
有無巴打知有無咩方法check返?

經英國passport同正式申請一次既費用都係差不多
所以正式方法都係申請一次

好，老豆話好似有收埋本passort
聽日搵下睇下見唔見到先
唔該巴打

唔洗客氣
希望巴打你都申請到

特區同bno 張相規格有唔同？
唔係都係白色底？
因為張相size唔同？

據我所知就係，BDTC嘅申請係唔需要連身分證一齊申請，而BNO嘅申請係必須已持有身分證或者一齊申請埋身分證。

所以，以呢樣推論，如果你87年申請過BNO，而當年你未夠11歲，而你而家張身分證上嘅第一次發證日期唔係 87 年，咁你個本就肯定係bdtc。如果身分證首次發證係87年而當年你未11歲嘅話，咁就好有可能係BNO

我就係咁所以蝕多舊水

Sosad
一千蚊當買個答案啦

正常黎講冇話蝕唔蝕嘅，如果32頁夠嘅，要48頁就係蝕左；相反都會覺得32頁未到期就要續係蝕左

不過 sam 巴打個 case 係 sad 嘅

我係同影相舖講話我整BNO 佢又好似識點影咁 最後張相都成功用到

其實我32頁係夠，但我照要48頁嘅原因係我覺得佢個設計靚，要48頁先算係完整

48頁嗰款只係多咗兩頁湖同魚,英國passport每五年會轉一次設計

拖咪玩死自己
文翠珊想快刀斬亂麻都係想可以快啲搞好啲協議同政策啫
程序係重要，但係拖會搞到一直處係不穩定嘅狀態，留歐唔係多知識份子咩？冇理由唔明白依個道理喎

寄到 好緊張
普通掛號9日到左

Dhl 9日來回

Sam巴決定用ns form 未

因為標準處理時間要6個月
我上次比哂資料佢 要佢幫我寫一句野都寫左3個月

你個case坐底查半年喎
到時凸手選完香港實亂
到時就惡搞啦

以前香港簽發嘅BNO HMPO 唔係無資料差唔到㗎咩？點解咁快出到

未必用ns form喇，基於BNO嘅特性，佢嘅資料係由香港政府比英國領事，再之後轉去HMPO儲存，中間有咩問題隔咁多年都係查唔到咖喇，而且問題可以係出起香港入境處度，咁就仲加冇得查

點會冇...

你會唔會調轉左
Btw 留番比其他熟悉d嘅巴打答

咁真係好多人想留歐嘛....加上而家講到明真係要國會過先得

隨時有排拖

Visa 冇得transfer 但如果你廁板passport過左期而visa未過 你可以用你BNO加過期本廁板入境 入境時最多可能問下點解你2本passport唔同

好多人
公投過咗都仲要嘈
其實唔係話唔推翻得
但拖落去搞到啲程序又定唔到，啲商家又唔知點對策
其實噉係仲壞嘅情況
不過都係食花生㗎啦
文翠珊個deal差到噉 都唔知過唔過到

想問副署唔係直系親屬咁得唔得？
Eg:姑丈姑媽舅父舅母表哥表姐姨媽姨丈

安全啲就唔好
佢 exactly 係點寫?

我未搞呀
問定先

問你點識，親戚你可以點寫呀

一係就唔好簽博下, 要簽嘅話唔該最好跟規矩

金馬倫俾件蘇州屎俾珊姐嘆
加上英國班左膠就阻止珊姐搞脫歐

其實我覺得脫歐係唔好，脫唔成就最好

英國越亂 bno 越好
我本 bno 都係蘇獨時續

好唔好都好
都已經公投咗個結果出嚟就唔可以借啲咦
而且商家最想要嘅係可預期
依家想脫又脫唔到都唔知點做生意

拖多兩拖再公投推反BREXIT

企業多得你唔少
中長期計劃點寫好？

心諗，乜有限額㗎咩
原來係特衰

拎BC 的話隨時飛過去都得，證都唔使簽，記都唔使登

拎BC嘅話，呀媽會係女人添

checkin 緊去台中

旅途愉快

Godspeed

過左兩日仲係being processed
好不安

另外提番大家簽證，前往伊朗嘅BNO持有人，必須到領事館辦理簽証，文件要求較多，收費約HK$900；所以建議使用特區護照入境，可於抵達後申請落地簽証（約HK$630），最長停留期7天，不過由於有唔成功例子，所以建議都係先到領事館辦理，收費約HK$800，可逗留14天。不過如果護照內印有以色列嘅簽證或蓋章，入境伊朗係違法架！至於，美國護照持有人簽証或入境都有一定困難，所以用邊本護照自己諗清楚。

水人用特衰

去依啲地方就特衰啦
整花個record

21/1去郵局寄掛號
23/1正式離港
27/1英國果邊都仲未收到
好擔心

依樣真！尤其之後要去美國

我都係寄掛號
用左9日 冇咁快KA
擔心下佢唔批好過啦

如果我搵唔反個bno去警處直接報失得唔得 我屋企人話一早掉撚左

睇post la

啱啱寄咗 搵唔到副簽 希望可以成功.....

反你老母

要睇HMPO心情

你可以上royal mail睇送到未
或者比個掛號number黎大家都可以幫你mon住

做壞規矩的人出現了

Dispatched
多謝呢到一眾巴打support

Zeus Cho 返來，得閒會繼續回答提問。

想問佢寄返黎係咪要我去郵局拎

人地用DHL嫁

27/01/17
見到以下status
07:31 ARRIVED IN THE UK HEATHROW WORLDWIDE DC

即係會寄到府上
但我平時返工唔係屋企 咁我點收到

可以打去dhl約時間送

我冇ref no個d喎 就咁講地址
同埋我住緊村屋 都會送到上黎？
入村條路好複雜 外人未必搵到

身體健康,心想事成,生活愉快

一係等 SMS
一係等幾日，因為有時會 冇 send SMS

用bno去左澳門，冇印仔

香港永久性居民

原本以為會有

恭喜發財 祝大家續passport成功

香港澳門轉晒出紙好耐啦

想問啲關於英國同愛爾蘭common travel area 嘅野
如果拎BNO由英國去愛爾蘭係咪冇印?
相反如果用廁板由英國去愛爾蘭係咪有passport印?

我指搭飛機

唔該睇doc

咁客氣呀?

hmpo會唔會好憎呢度嘅人

相反 應該好鐘意
有依個post 續bno既人做足所有野
冇咁多甩漏 佢地做野都爽手好多
（只限Liverpool bno team)

btw 宜家唔係答佢問題佢自動揀咩

農曆新年就唔好搞咁多嘢啦

等新年後開波

Sor

想問下如果我本bnobb仔相仲環改過名洗唔洗副簽

又來了

算啦，大家都是這樣走來[img] [img]

屌

我答唔到你英國去愛爾蘭係點
但我係德國入愛爾蘭 用BNO就係我去4日 佢就寫多一日比我 個印係同香港完全唔同嘅
但廁板就90日

我都係寄去Liverpool 做野效率好迅速

爬完文頭幾版都未見副改過名同正常申請係咪一樣網址請問

我本寫passport office hong kong 應該揀咩

doc

真係咁難明咩?

想問佢之後填名係叫您填新名定舊名
真係幾難明

好有假膠feel

終於可以留名了

hk咪outside uk囉
改咗名咁緊係寫hkid個名啦
英文會考U 都識揸字典啦
初三想開年？

發生咩事 個個唔睇清楚頭 post 就過黎問野

差唔多復活節

一兩個都算
個個都係咁
初三要開年

Btw 用BNO可以行EU隊lol
個次排左其他隊 佢地見到我本野就話可以排EU隊 會快啲
我話 但我係香港人喎
海關哥哥就話 你呢本野係英國出 可以架
不過我建議大家最好唔好咁做 除非你好趕時間 始終唔可以咁樣搏大霧
係英國就更加唔排得啦

你果時入境邊個國家？btw, 有冇去過瑞士嘅bno巴絲行過EU channel? 有冇俾移民局捉去排mon EU?

唔識英文就唔好申請BNO啦

愛爾蘭

其實係咪排隊果陣都會有人過黎check你本護照

利申 牛屎佬

唔肯定 每個地方唔同做法
但入境個陣咁做好似就幾少見
唔係上飛機個陣多啲咩？

我見好多人都係比人叫去排eu

想問下副簽通常印左係邊架？ 係本bno上面？ 搵唔到

過期16年 原本完全唔知自己有bno 前2日我妹唔知係邊度搵返出黎比我 而家興奮到仆街

定係其實點都要副署？ 要搵到合資格既人真係好難

冇野喇 自膠

睇咗Doc先

more

你仲想知啲咩

特登搵個印 for bno
乜樣

我個本唔係手 但同呢個一樣

佢都會當係英國護照咁處理 所以BC同BNO都會吸呢個印

就快1001

新 post 已開

咁個common travel area 有乜鳩用 仲要passport control

好問題 我都唔知點解要咁

1001